{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050269",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024948",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 불국사 청운교  백운교(慶州 佛國寺 靑雲橋  白雲橋)"
    },
    "text": "慶尚北道慶州市仏国寺にある南北国時代の統一新羅の石段橋。 国宝。1962年国宝に指定された。 青雲橋と白雲橋は大雄殿に入る紫霞門と連結された石段橋だ。 橋の下には極楽浄土の世界観を象徴する九品蓮池があったという。 青雲橋と白雲橋は751年(景徳王10）から774年(恵恭王10）まで金大城によって仏国寺が再建された時に一緒に建てられたものと推定される。 以後、詳しい沿革は分からず「仏国寺古今創記」には鶏聴などが施主して1715年(粛宗41)に重修したという記録がある。 日帝強占期の1918年から1925年の間に仏国寺を補修する時、傾いて乱れた石垣と階段を補修したが、当時作成した図面が残っている。 1973年、仏国寺を全体的に復元整備し、青雲橋と白雲橋の欄干を復元した。 2010年には岩石の風化状態を診断し、石材に付着した汚染物を除去した。 青雲橋と白雲橋を登ると仏国世界の関門に当たる紫霞門があり、その中に入ると大雄殿と多宝塔、釈迦塔が回廊柱1に囲まれている。 仏経によると、仏が住む国に行くためには水を渡って、また雲の上に行かなければならないという。 すなわち、青雲橋と白雲橋は仏様が住むところに渡れるように作った象徴的な装置と見ることができる。 階段を橋と表現したのも一般人の世界と仏の世界をつなぐという意味を持っているためと見られる。 青雲橋と白雲橋は木造建築を模倣して石で積み上げた石垣が支えている。 下にある白雲橋は18段で、上にある青雲橋は16段だ。 階段の両端には石柱を立て、石欄干を設置した。 橋を支えている半円形の虹橋は韓国で最も古いもので、虹の枠が上下2重に構成された独特な構造だ。 蓮花橋七宝橋と比較すると、階段に装飾がなく規模が大きい。 仏国寺の蓮華橋七宝橋(国宝、1962年指定)、家具式石垣(宝物、2011年指定)とともに美しい造形美はもちろん、石造建築技術の優秀性と独創性を示しており、価値が高い。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石段橋はどこにありますか？",
            "answer": "この石段橋は慶尚北道慶州市の仏国寺にあります。"
        },
        {
            "question": "この石段橋はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この石段橋は751年から774年の間に建てられました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの石段橋が国宝に指定されたのですか？",
            "answer": "この石段橋は南北国時代の統一新羅の建築物であり、石造建築技術の優秀性と独創性を示しているため国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "石段橋の下には何がありますか？",
            "answer": "石段橋の下には九品蓮池と呼ばれる極楽浄土の世界観を象徴する池がありました。"
        },
        {
            "question": "この石段橋はどのような構造ですか？",
            "answer": "この石段橋は木造建築を模倣して石で積み上げられた石垣によって支えられています。"
        },
        {
            "question": "この石段橋の階段には何段ありますか？",
            "answer": "下にある白雲橋は18段で、上にある青雲橋は16段あります。"
        },
        {
            "question": "石段橋の特徴的な構造は何ですか？",
            "answer": "石段橋を支えている半円形の虹橋が特徴的で、虹の枠が上下2重に構成されています。"
        },
        {
            "question": "この石段橋はどのような象徴的な意味がありますか？",
            "answer": "この石段橋は仏様が住むところへ渡るための象徴的な装置であり、一般人の世界と仏の世界をつなぐ役割を持っています。"
        },
        {
            "question": "この石段橋と一緒に見るべき建築物はありますか？",
            "answer": "この石段橋と一緒に見るべき建築物としては、紫霞門、大雄殿、多宝塔、釈迦塔などがあります。"
        },
        {
            "question": "この石段橋は何度も補修されたことがありますか？",
            "answer": "はい、この石段橋は1918年から1925年の間に補修され、また1973年に全体的に復元整備されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 599,
        "QA": 432
    }
}